韓國瑜怒嗆「一國兩制」支媒驚：多深的仇才發如此毒誓

高雄市長韓國瑜拚國民黨總統初選，日前表示如果有機會當上中華民國總統，保證一國兩制絕對不會在台灣這塊土地出現，「除非、除非、除非、Over my dead body」，這番說法已在大陸發酵，陸媒稱，「這得有多深的仇、多大的恨，才能說出如此狠毒的咒語！這樣的毒誓，恐怕連蔡英文也發不出來」。

華夏時報海外部主任王義偉在華夏時報網「台海觀瀾」專欄發表評論， 標題為「語不驚人死不休，韓國瑜怒懟一國兩制意欲何為」。

內容稱，一個人只有懷著深仇大恨，才會咬牙切齒地發出毒誓，「說實話，筆者看到韓國瑜這段講話的視頻時，是大吃一驚的」，雖然吃驚，但對於韓國瑜口出惡言背後的動機，還是要分析分析。

評論說，首先，「一國兩制」在台灣已經被污名化。不但綠營反對，藍營也不認同。其次，與其他政治人物相比，韓國瑜有一個「短處」被對手抓住了，就是他前不久到大陸訪問時，曾到香港中聯辦參訪，此行被綠營放大了，認為他進這個機構，標誌著他認同香港的「一國兩制」，加上最近香港因為修改逃犯條例引發的風波，就使得韓國瑜更像是有了原罪一樣，被對手追著打。

評論表示，「更要命的是國民黨內部還有人背後給了韓國瑜一拳」，郭台銘一方面說香港的一國兩制是失敗的，同時說早就勸韓國瑜不要去中聯辦，「韓國瑜一聽就急了，說你沒勸過我啊」。再者，2020大選已開打，蔡英文一方一定會升高兩岸對抗，對一國兩制的詆毀和污衊會越發肆無忌憚。

評論說，基於原因，韓國瑜才表現得比綠營、比蔡英文還要激進，不惜發出毒誓，以便和一國兩制徹底劃清界限，「韓國瑜此舉，過分了，大可不必」。

評論分析，韓國瑜此舉，是善惡不分外，也讓大陸和高雄的經貿、文化、旅遊交流即刻陷於十分尷尬的境地，同時也使國民黨與大陸的交流陷入尷尬的境地。

評論說，此次台灣大選，藍營最熱門的兩個人，郭台銘已經失言好幾次了，韓國瑜這一次失言，其副作用遠遠超過了郭台銘，「不知道接下來，這兩位還會發出什麼樣的驚人之語？！」

佢唔係直接賣台灣俾大陸咩？洗咩一國兩制

林奠真係利害
共產黨比左幾百億,搭左幾年既雞棚
幾日就冧左

韓國瑜：沒有一國兩制，只有一国一制

仲一國兩制
個term係台灣臭到

扮咩野
條友咁講
肯定中共同意左佢可以扮割席

當日答我不知道
返到去肯定被中共屌蠢
先搞到第二日 要出聲明

對中共來講
自己人贏大選先最重要
選舉時表態有春用咩

韓總話搞F1,機場，挖石油，性愛摩天輪，迪士妮 有邊樣做左

只要泡菜喻做到 台積電

而家咁睇
極懷疑佢反而當支那係condom就真
利用統戰輿論，自己造親支形象就食住上
佢自己真係好想做總統
直頭連本身國民黨屬意果隻割台ming都比佢吸哂國民黨D傻粉
迫住國民黨而家都好似被挾住橕佢
割台ming連似樣既造勢大會都冇近乎冇咩人氣

佢如果直接踩鳩一國兩制
支那一定唔會再支持佢

林鄭攪死左泡菜瑜。